# Task 10 #

This source for Educational Only

### Задание ###

4.1. Для вариантов заданий написать и отладить программу, реализующую родительский процесс, вызывающий и отслеживающий состояние порожденных потоков.

4.2. Добавить в написанную программу синхронизацию обращения потоков к какому-либо общему ресурсу, используя взаимные исключения.

### Вариант ###

3. Поиск всех простых чисел (простым называется число, которое является своим наибольшим делителем) в указанном интервале чисел, разделенном на несколько диапазонов. Обработка каждого диапазона производится в порожденном процессе. Классический алгоритм Евклида определения наибольшего общего делителя двух целых чисел (x, y) может применяться при следующих условиях:
оба числа x и y неотрицательные;
оба числа x и y отличны от нуля.
На каждом шаге алгоритма выполняются сравнения:
если x == y, то ответ найден;
если x < y, то y заменяется значением  y - x;
если x > y, то x заменяется значением  x — y.


### Методические указания ###

3.1. Для уточнения списка заголовочных файлов, необходимых для вызова функций библиотеки pthread используйте инструкции man и info.

3.2. Хотя функции работы с потоками описаны в файле включения pthread.h, на самом деле они находятся в библиотеке. Поэтому процесс компиляции и сборки многопоточной программы выполняется в два этапа, например:

gcc -Wall -c -o test.o test.c

gcc -Wall -o test test.o <path>libgcc.a –lpthread

3.3. Библиотеку libgcc.a рекомендуется скопировать в текущий каталог.

3.4. Для поиска библиотеки средствами файлового менеджера Midnight Commander используйте сочетание клавиш <Alt> - <Shift> - ?

3.5. Для просмотра результата выполнения программы используйте сочетание клавиш <Ctrl> - O. Они работают и в режиме редактирования файла.

3.6. Для протоколирования результатов выполнения программ целесообразно использовать перенаправление вывода с консоли в файл: ./test > result.txt

3.7. Для доступа к файлам на сервере Linux, применяйте протокол ftp, клиентская программа которого имеется в Windows и встроена в файловые менеджеры FAR и TotalCommander. При этом учетная запись и пароль те же, что и при подключении по протоколу ssh.

### Author ###

Erdeni Tsyrendashiev
